不如大家入嚟探下佢，問下佢點解咁容易就滿足，向佢請教下點樣搵單純嘅快樂

呢個人大家都好熟悉，佢就係15、20、25年前嘅自己。

細個嗰陣，媽咪俾你星期五晚同啲同學仔msn到12點，都已經會當堂生猛哂，好開心好興奮咁講哂多謝媽咪。

而家大咗，星期五晚碌連登碌到半夜三點，都仲係覺得好撚無聊，仲好似越碌越頹咁。

細個嗰陣，搵到同台人send SMS固然好開心、甚至唔同台要俾一蚊都依然好開心，每次收到短訊都會開心得嚟帶點緊張。

而家大咗，就算signal whatsapp俾你24小時免費任傾，但每次震機都完全冇以前嗰種興奮，甚至會覺得「唔好煩我啦」。

細個嗰陣，一個星期可能淨係星期二、四先有得睇追緊嗰套卡通片，仲要miss咗就唯有俾$40去碟鋪買返嗰集嘅DVD，但每個星期都等得好開心，去到播嗰下更加開心，播完第二日就返學同同學仔傾劇情。

而家大咗，可能上google求其search，乜柒都已經有哂全輯俾你慢慢煲，但唔再係以前嗰種期待感。

細個嗰陣，可能一星期得50蚊用，放學同幾個同學仔成身汗咁走入7-11買碗$5.0撈麵，已經覺得呢啲就係「享受」。

而家大咗，有能力食餐豪啲，可能間唔中有餐已經俾得起一百碗撈麵，但都係覺得唔夠放學嗰碗撈麵咁有feel咁enjoy。

細個嗰陣，老師一話播ETV，成班都起哂哄，因為終於可以hea少少咁上堂，聽到「一理通馬國明」仲開心過聽流行曲。

而家大咗，雖然可能仲讀緊書，但就算阿sir播乜片都好、就算條片好睇過當年啲ETV幾十倍都好，都唔會提得起勁去睇，反而覺得係瞓覺好時機。

細個嗰陣，聽到咩「腦肚眼頸」、「惠康聖誕大特賣」、「肥婆最緊要係脂肪」，已經可以玩幾分鐘，仲要忍笑扮成熟。

而家大咗，好似好多笑話都唔再覺得gag咁，仲有啲會覺得幼稚。終於唔使再忍笑，反而仲要成日假笑扮小丑。

細個嗰陣，人生最大嘅煩惱就係pokemon個山窿同火箭兵團棟大廈，究竟點撚樣先出到去，覺得自己攬住隻100lv噴火龍喺度打山窿入面隻20lv小拳石，簡直係懷才不遇。

而家大咗，終於出到山窿，成個世界俾你慢慢發掘，但先發現原來前路仲黑、仲難行過個山窿，而且原來有好多人係用金手指攞住隻500lv超夢夢。

細個嗰陣，好多野都得來不易，一個短訊對答足足值兩蚊、一個星期睇得兩集卡通、一碗撈麵用咗一個星期10%使費。

而家大咗，科技發達咗、資訊方便咗、搵錢能力強咗，當年搵到最多快樂嘅事物，而家輕鬆一百倍就可以搵多一百倍，其實supposed係比當年快樂一百倍先啱，但係覺得自己連當年百分之一嘅開心都冇。

小朋友無憂無慮固然係主因，但自己越嚟越難滿足都係原因之一。試過睇返細個鍾意嘅卡通、玩返細個沉迷嘅game，音樂響嗰刻的確係有一剎那覺得返咗15、20年前，但好快就知道，就算啲音樂影像存檔全部停留喺15年前，但最重要嗰樣野 — 心態，幾努力都返唔到去。

打完呢段野先發覺，喺我地以前未有任何能力嘅時候，其實原來已經有搵快樂嘅能力，只係自己唔察覺。大家加油唔好俾呢種能力繼續消失落去，自己都努力學習緊，共勉之啦唉~

回不了頭了

無知是快樂，越了解世界點運作，人越頹

因為無責任要負
愈大個 要負既責任就愈多

打online 驚識女仔

或者細個嗰陣擁有嘅唔多
反而會更加識得珍惜每樣野都唔係必然

玩跑online識女仔 同係現實識唔到女仔

睇到好sad , but true

人就係咁，
以前金幣朱古力我都收貨，金莎直頭係尊貴嘅象徵
而家唔係Godiva 級數我都唔會擺入口

You're not alone bro

記得細個icq求其打堆數字都可以識到人

可能都有啲小朋友係咁
不過我自己細個嗰陣就冇諗咁多 或者唔識諗咁多
我細個嗰陣冇特別諗自己擁有多定少
淨係覺得咁樣已經好開心

會因為擁有而好開心
或者大個能力越大 可以擁有越多
反而無咗嗰種當係寶嘅感覺

因為簡單所以快樂

細個冇錢打機買點數，但都會玩得好開心
大個咗終於有能力買好多點數，但已經冇咗打機嗰種心態，就算再玩返，都冇咗最初嗰種感覺

學習過簡單、知足嘅生活

因為細個乜都唔洗你諗，只係食玩訓屌
依家大個就賺錢為左食玩訓同埋比人屌

輕輕一推 呢個post勾起咗好多我童年嘅回憶
其實我覺得做大人好開心 原因正正係樓主講嗰啲 最主要係自由 我有能力做到我想做嘅嘢 唔使再俾人管住 我而家鍾意食炸雞 我可以瘋狂地食 食到我唔想食 我可以買到我想要嘅嘢 唔使再日日早起身 有時好簡單 落街買杯雪糕已經好滿足 我細過未必可以 買完一袋袋餸 我覺得自己係一個大人又好得意 好多時行街我都會提醒下自己呢種大人嘅自由係幾好 其實我對自己都好好 返工咁辛苦 不如就對自己好啲去食壽司啦 咁我又好開心 呢種自由係我細個冇嘅 去到成年人 我先真正感受到咩叫對自己嘅人生負責

我小學時已經好想有個女朋友，咁多年嚟都搵唔到，好對唔住童年嘅自己，我會努力㗎

一篇好有心思圖文並茂嘅post 而家已經買少見少

睇完篇文想喊

人生識字憂患始

歸根究底因為要返工

完全係本人寫照，細個最大既困難就係山洞同火箭兵團既基地。人大咗，搵到啲錢，但其實做奴工真係好空虛，亦唏噓，近期煩惱點樣搵番人生既愉悅感，睇完之後略有頓悟